\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Fiche d'exercices n°7} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}


\renewcommand{\arraystretch}{2}
~\\~\\



\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Rappeler les trois identités remarquables.\\

  \item  Développer, en utilisant les égalités remarquables :\\
$$A=(4x-1)^2\hspace{1cm} B=(2+4x)^2\hspace{1cm} C=(5-2x)^2\hspace{1cm}D=(2x-6)(2x+6)$$


  \item Factoriser, en utilisant les égalités remarquables :
  $$A=x^2+2x+1\hspace{1cm} B=4x^2-8x+4\hspace{1cm} C=25x^2-36$$

\end{enumerate}

~\\~\\

\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Ecrire les expressions suivantes sous forme développée :\\
  $$A=(2x+5)(5-3x)\hspace{1cm} B=(5-x)^2-(2x+9)\hspace{1cm} C=(x-5)^2-(2x-8)(x-3)$$

  \item Factoriser les expressions suivantes en utilisant un facteur commun :
   $$A=5x^2-3x\hspace{1cm} B=(3x+4)^2-(3x+4)(x-8)\hspace{1cm} C=(5-6x)^2-4(5-6x)$$

\end{enumerate}


\vspace{1cm}

\exods\\
 Résoudre les équations suivantes :
  $$4x+8=2x-4\hspace{1cm}5(x-5)=7(x+8)\hspace{1cm} x^2-9=0$$
 $$2x^2+8=0\hspace{1cm}\hspace{1cm} (2x+5)(x+9)=0$$

\end{document} 